\section{Conclusões}
  Neste trabalho, implementou-se um algoritmo costuramento de imagens para formar uma imagem panorâmica a partir de imagens com alguma intersecção. Foram feitos experimentos com os algoritmos SIFT e ORB para detecção e descrição dos pontos de interesse. O SIFT obteve resultados melhores costurando as imagens das Figuras~\ref{fig:1a} e~\ref{fig:1b}, enquanto o ORB obteve resultados melhores com as imagens das Figuras~\ref{fig:5a} e~\ref{fig:5b}. Apesar dos resultados, seria possível, com mais esforço, modificar os argumentos de cada algoritmo para obtermos um desempenho satisfatório em ambas as entradas. No final, a escolha deve ser feita de forma empírica avaliando os resultados de cada um no conjunto de imagens de entrada. Ao escolher um algoritmo, também deve-se levar em consideração o melhor desempenho no custo de espaço e tempo para o ORB em relação ao SIFT, além do fato que a sua implementação não é patenteada e o mesmo pode ser usado em aplicações comerciais.
